廣州地鐵推Apple Pay支付入閘 最平2毫乘車

內地電子支付已成大勢所趨，廣州地鐵表示，目前全線網絡支持通過Apple Pay使用銀聯手機「閃付」過閘，從周二（26日）起至今年底以該种方式乘坐地鐵，每程更能夠享受立減1.8元（人民幣．下同）的優惠，以最低票價2元計算，即是0.2元便可坐地鐵。

據了解，目前廣州地鐵已有逾6000部入閘機配備了此項功能，乘客可用安裝了iOS 11的iPhone或安裝了WatchOS 4的Apple Watch上加入銀聯卡，便可以享受每日兩程，每次減1.8元的優惠，這比使用廣州地鐵羊城通卡，每月使用16次後可享6折優惠更加實惠。

內地網民紛紛對此表示支持，「方便又實惠，又可以少帶一張卡了」、「現在可以放心只帶鑰匙和手機出門了」、「如果巴士也可以這樣就好了」；但亦有人笑指「難道是歧視Android用戶嗎？不開心沒得閃付！」、「借此機會可以看看誰先用上IPhone X」。

點解唔掃br code

如果地鐵有Apple Pay/Android Pay我唔介意用

on 9

掃唔到指紋 頂着個閘

點解會係Apple Pay

閣下用過iphone未？

連android機都已經接近perfect
佢應該岩岩放監

究竟三叔pay x 八達通幾時可以出台

八達通個技術冇得輸
但係間公司閪到爆 不思進取過nokia好多

屌 你叫我用緊係識 用

五毛情何以堪，係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

香港就推大陸野
大陸就推外國野

點解單搞Apple pay ？收左蘋果幾多錢唔？android 用家唔係仲多咩？

秒

[quote

內地網民紛紛對此表示支持，「方便又實惠，又可以少帶一張卡了」、「現在可以放心只帶鑰匙和手機出門了」[/quote]

俾人偷電話點算？

俾人偷電話點算？[/quote]
班人無諗過唔見左同無電點算

有無人用過

電話冇電點算
8達通咪仲好用 洗乜搞咁多野

支那幾年前ban咗google

班五毛快啲開post推支那寶啦

班人無諗過唔見左同無電點算[/quote]
俾人偷埋銀包點算？
答人借錢搭車囉屌

八達通獨市生意，點解要同Apple, google分餅仔。大陸就要大數據，要睇住你地，電子化方便監控。

立即減價就立即減價啦，立減

班人無諗過唔見左同無電點算[/quote]

所以suica 同八達通
呢一類係非接觸式卡係最好 唔會有電嘅問題 唔會有網絡 問題

所以suica 同八達通
呢一類係非接觸式卡係最好 唔會有電嘅問題 唔會有網絡 問題[/quote]

其實呢外國可多人有電子卡都會有卡係銀包 ...
係方便買野唔洗下下開銀包 .. 兩樣野都可以共存

係幾年前Google 撤出中國市場
搞清楚啦好嗎？

ON9
廣州地鐵多撚人到核爆
仲搞埋D咁既野

佢壟斷左香港公共交通的電子付款

除非你唔搭公共交通,你點都要焗住買,所以你死佢都未死

俾人偷埋銀包點算？
答人借錢搭車囉屌[/quote]

On9 到極限

實際用過，好處唔洗買飛
但入閘時間要由八達通既一秒變成幾十秒
廣州地錢好多位都收得差，試過成分鐘先入到

要電話連到上網先得咁白痴

Apple pay用信用卡要同銀行取授權，確認張卡有效先得
但日本apple pay用sucia就唔洗(好似係）

呢個就撐得過喇，五毛成日話人盲反

唔用支付寶

廣州地鐵有閘機收支那寶, scan qr code出閘

速度如何

Iphone可以一早行去閘/其他接收器個陣就用touch/face ID解鎖 之後嘟接收器就搞掂架啦
利申 用android

坐坐下車電話冇電點算

但你等佢彈個刬面出嚟都用成兩秒啦
再按紋仲耐

八達通仲係快佢好多

你話好似日版iphone 咁可以直接過機就掂

但依家有幾多人用ipx ip8?

除非你apple 可以免費幫人改裝iphone 加返個chips 啦

我以家都係收埋張八達通落電話殼度拍咭

原始人方法，比日本人見到真係笑大輣牙

依家講緊廣州可以用Apple pay 但係要用touch/face id, 用閃付網絡（都唔知乜鳩野名黎）結算，出token，所以部入閘機要連去網絡，簡單講即係平日用apple pay 買野既方法

主因係支那ban google， 乜嘢都做唔到google唔走做乜？

可以load定同預先解ID 然後去先拍terminal㗎！

我都等緊

閃付姐係銀聯網絡